## MCQ 1
Question: What were the fruits on the Shakespear tree compared to?
A) Apples
B) Pears
C) Oranges
D) Grapes
Correct Answer: B

## MCQ 2
Question: What did the villagers believe the Shakespear tree possessed?
A) Healing powers
B) Magical properties
C) The ability to grant wishes
D) The ability to talk
Correct Answer: B

## MCQ 3
Question: What was Emma's dream?
A) To become a painter
B) To become a singer
C) To become a writer
D) To become a dancer
Correct Answer: C

## MCQ 4
Question: Match the following:
1. Emma's vision   a. Sharing their own tales
2. Villagers' action b. Standing on a grand stage
3. Shakespear tree  c. Golden shimmering pears

A) 1-b, 2-a, 3-c
B) 1-a, 2-b, 3-c
C) 1-c, 2-b, 3-a
D) 1-b, 2-c, 3-a
Correct Answer: A


## MCQ 5
Question:  Emma's first book was a collection of:
A) Poems
B) Plays
C) Enchanting stories
D) Recipes
Correct Answer: C

## MCQ 6
Question:  The Shakespear tree stood in the:
A) Town square
B) Mayor's garden
C) Schoolyard
D) Forest
Correct Answer: A


## MCQ 7
Question: The villagers named the tree "Shakespear" because:
A) It was planted by Shakespeare
B) It resembled a character from a Shakespeare play
C) The answer is not provided in the text.
D) Its fruits resembled pears with a golden shimmer
Correct Answer: C


## MCQ 8
Question:  After eating the Shakespear fruit, Emma saw herself in a vision:
A) Flying through the air
B) Swimming in the ocean
C) Standing on a grand stage
D) Talking to animals
Correct Answer: C

## MCQ 9
Question:  Eldermere became a hub of ______.
A)  Music
B)  Art
C) Storytelling
D)  Dancing
Correct Answer: C